<p>Los 180 animales intervenidos permanecen en el centro de zoonosis a la espera de que el juez decida qu&eacute; hacer con ellos (algunos de ellos han muerto a causa de las heridas que presentaban). Seg&uacute;n parece, uno de los apostantes intent&oacute; huir y se le echaron encima dos perros de presa, que tuvieron que ser eliminados por la Polic&iacute;a para evitar que acabaran con su vida.</p>
<p><img alt="Operario en el centro de zoonosis donde los gallos esperan que el juez decida que hacer con ellos. (Foto, laopiniondemurcia.es)" class="wp-image-14011" src="/app/uploads/2011/04/gallos.jpg" style="border-width: 0px; border-style: solid; margin: 10px; width: 580px; " /></p>
<p>Mientras, cuatro de las m&aacute;s de 100 personas que fueron detenidas el domingo por la ma&ntilde;ana por asistir a una pelea de gallos en Sangonera la Verde pasar&aacute;n a disposici&oacute;n judicial.</p>
<p>La operaci&oacute;n policial que se desarroll&oacute; en la finca Los Canasteros llam&oacute; la atenci&oacute;n por la gran cantidad de detenidos, <strong>aunque finalmente casi todos los arrestados fueron puestos en libertad</strong>, seg&uacute;n inform&oacute; ayer un portavoz del Cuerpo Nacional de Polic&iacute;a, que a&ntilde;adi&oacute; que <strong>no se organizan dispositivos especiales para evitar este tipo de peleas</strong> en las que se cruzan apuestas que llegan a alcanzar los 40.000 euros.&nbsp;Simplemente se act&uacute;a del mismo modo que contra cualquier otro delito o acto que se lleva a cabo desde la clandestinidad.<br />
	<br />
	En muchos casos los animales mor&iacute;an en las peleas ya que les colocan unas espuelas o puyas que le produc&iacute;an heridas mortales, seg&uacute;n las mismas fuentes.<br />
	<br />
	<span style="font-weight: bold;">L</span><big><strong>egal todav&iacute;a en Andaluc&iacute;a y Canarias, ilegal pero habitual en el Sureste espa&ntilde;ol.</strong></big><br />
	<br />
	<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pelea_de_gallos#Espa.C3.B1a">En Espa&ntilde;a est&aacute;n prohibidas a excepci&oacute;n de en Andaluc&iacute;a y Canarias</a>, donde est&aacute;n permitidas solo en aquellas localidades donde se hayan ido celebrando tradicionalmente.<br />
	<br />
	Recientemente, la Polic&iacute;a de la Generalitat incaut&oacute; ocho gallos de pelea en Villajoyosa (Alicante). El jefe del servicio municipal de Sanidad, Eduardo Gonz&aacute;lez, <strong>se&ntilde;al&oacute; que las peleas de gallos, y las de otros animales como perros, son &laquo;habituales&raquo; en el Sureste espa&ntilde;ol</strong> y record&oacute; que hace unos a&ntilde;os se encontr&oacute; un piso que era usado como gimnasio para adiestrar a los gallos para peleas mortales. Igualmente, apunt&oacute; que cada a&ntilde;o suelen llegar al centro de La Albatal&iacute;a varios de estos animales, que son f&aacute;cilmente identificables por sus espolones y por ser m&aacute;s grandes y de complexi&oacute;n m&aacute;s fuerte que los dem&aacute;s gallos.<br />
	<br />
	La Polic&iacute;a de la Generalitat, con la colaboraci&oacute;n de la Polic&iacute;a Local de Villajoyosa (Alicante), intervinieron en la Partida La Rebolla de la localidad, ocho gallos de pelea dispuestos para competir en peleas ilegales en las que se utilizan estos animales, seg&uacute;n ha informado la Generalitat en un comunicado.<br />
	<br />
	Los ocho gallos de pelea intervenidos han quedado depositados, para su atenci&oacute;n y custodia, en un Centro de Protecci&oacute;n de Animales de Alicante.</p>

